過百名廟街歌手連月零收入 感覺被忽視 望政府打救

疫情下，油麻地多個粵曲文化劇社在限聚令下，被迫停業最少五個月，期間警方到時通知他們必須停業，百多個從業員多月來零收入，檔主亦要每月自費數萬元交租，生活大受影響。一班檔主及歌手今日（12日）到政府總部向政務司司長張建宗遞交請願信，望有關方面了解行業困難，將一班歌手及檔主納入防疫抗疫基金受支助行列，共渡時艱。

疫情下，市面上各行各業受到不同程度的影響，一班於油麻地廟街開設歌舞廳的負責人及從業員，因受制於限聚令之下，被迫兩度停業，但由於他們未有申請娛樂場所牌照，未能獲得防疫抗疫基金的支援，要自費繳交大約每個月5萬元的租金及其他雜費，大嘆難以維持。其中一名檔主徐小姐表示，擔心疫情仍然未能受控，可能會發生第四波疫情，歌唱廳有可能會因此倒閉。

徐小姐續説，第三輪防疫抗疫基金下，卡拉OK及酒吧等處所均可獲發25000元一次性資助，公眾娛樂場所亦獲資助1萬及5萬元不等。但歌龐歌廊雖然被要求停業，卻完全不獲任何補貼支援，感覺被忽視。

另一名檔主廖小姐表示，歌手主要是多勞多得，收入大多不穩定，返工時間大多分為三間制，凌晨12時至清晨5時為最後一更，現時只能夠營業至凌晨二時下，部份表演者根本沒有收入，連月來損失約萬元。「我哋明白到係因為我哋一直無供強積金之下，唔能夠受惠保就業基金，但係而家嘅收入的而且確受到影響，好難繼續捱落去。」期望政府能夠協助業界及這個傳統行業發展，將他們納入受影響一群。

檔主廖小姐表示，連月來要自費繳交約五萬元的租金，感到吃力。

屌你老母做生意包賺嫁咩
蝕咪執撚柒左佢囉

咁之前收入有無報稅？

先唔講歌廳，你老母成班廢老霸佔公眾地方收錢唱歌，連人地影相都要收錢，哋屎啦

你提供稅單同MPF證明自己收入嘅, 我資助少少又點話

問税局攞錢啦

唔係話唔撐佢地，只不過賺到笑嗰陣佢地有無報過稅？

掂嗰陣有無比過社會，唔掂嗰陣就攤大手板。
屌你老母個社會欠撚咗佢㗎？
定覺得自己唱歌係藝術要保育？

政府比咗錢海洋公園同國泰，但就係唔益你班蟻民

呢班製造嘈音既撚樣

收皮啦你老母

啲基金係用係尊貴嘅財團 資本家同共產官員到
呢班人唔做好自己本份仲搞亂社會

秒

Wfc

成班嘈音 五音不全 收皮啦 ，尤其九龍中央郵政局個檔 更加要收皮

之前要應酬廢老入咗廟街d舞廳

叫唔知乜水唱一首三百蚊

我話我上去唱畀三舊我

點知話外人上台唱要自己畀一百

仲爽過做雞

嗰班冚家剷好難串，以前學校要做project，諗住介紹吓廟街落去影相，班撚樣喝鳩我話要收錢，屌佢老母

咁你又on9嘅
唔通你覺得間餐煮得難食，自己行入廚房又要問間野收返廚師咩

千嬅

咁你又on9嘅
唔通你覺得間餐廳煮得難食，自己行入廚房又要問返間野收返廚師價咩

咪係，成班攪到烏煙瘴氣，執哂去就岩

得閑搵黑警掃蕩班社會蛆蟲

agger

呢班人要去政總、各區社署門口大唱特唱紅歌國歌，跳埋忠字舞，日日唱日日跳，政府官員就唔會忽視你

去Wuhan囉
佢哋開曬水上樂園塞曬班objects入去都話冇事

冇市場價值 自然被淘汰

我都試過
惡過狗屌你老母差D同佢開拖
屌你老母 好似黑社會咁

包埋你副壽好唔好

搵千嬋去廟街幫手啦
千嬋又可以幫你地吸引人流
千嬋又可以宣傳自己個演唱會

叫藍絲幫襯啦屌你老母

有共產黨，唔怕

過百名波台手足連月賭波針到仆街 感覺被忽視 望政府打救

更本就係黑社會 老左咁解姐
唔係點會係果度打凳

基金比財團，邊個市民有攞到

做雞囉

黃既話係包架

宜家一黨專政，唔係覺得班獻世派仲會理你呀嘛

我地頭我話事
我無錢你一定要比錢我
無晒7日鮮成條街無咩人行
就快飯都無得開

出糧出火發鳩痕～

同意支援, 錢唔洗, 都洗撚咗去明日大嶼

咁busking能都要問政府拎翻錢

救你老母

娜娜都未出聲
你班雞婆憑咩

幾時救埋屯公無能力者娜娜

麥路人

去海洋公園擺檔囉

歌手：

粵曲不了

死撚哂佢啦

藍絲廢老

阿豬阿狗都出嚟R爛腳
我都係山頂歌手，半夜上山唱歌，每晚都收$3000貼士，希望政府俾返每晚$1000我就ok

哥手話咩係tax
淨係識tips

阿伯都乾塘

膠啊 拎去洗啦

執柒哂佢THX

有時行過九龍中央郵政局
老實講呢班仆街啲噪音真係好撚騷擾
啲質素仲衰過羅湖國貿金光華廣場對開廣場舞嗰班大媽

死撚開啦
真▪藝術工作者更需要幫助

佢地有冇牌?
成功拎到我又想試試申請
我都有唱架

班蝗搞到廟街烏煙瘴氣好耐
快d嘔番哂d稅+永遠執咗去

成班支那大媽死撚開啦搞到烏煙瘴氣
我既訴求呢班製造噪音既大媽死撚哂佢

咁照計屯門拿乸都應該出來問政府拎錢？

屌你成班柒系

應該全世界一齊見一個中囯人就殺一個中囯人

轉做雞啦

壽司有三文魚～🍣

畢時擎始祖

歌手？難聽過粗口

政府唔得閒打救啦，搵民建聯啦

個重點邊係我

唔好理
一定係政府唔幫手睇住佢地死

明知逃稅 政府都唔執法

過百名噪音製造者連月零收入 感覺被忽視 望政府打救

啲錢憑我實力賺返嚟 點解要報？
屌你老母🖕🏻

用返之前份tax 黎project 津貼囉

政府唔比人開檔又唔禁收租

連登仔竟然覺得唔係政府問題?

一講錢就眼都紅哂

講咩做生意包賺 而家比你做生意?

👁👄👁

而家香港真係痴撚線，好似老馮灘大手做乞兒

揾立法會議員幫手啦。

無牌又逃稅都咁多要求

好撚難聽 正正經經搵份工啦呀歌手

賺錢唔報稅
無錢搵要政府救

分分鐘話冇收入拎埋老綜

報左稅未？
就黎雞都出黎話要拎錢

吓，關我撚事

有交税

平時有冇交稅先？
你班仆街個個月搵唔少 又唔報稅

sing outside 特狗辦
等777 打賞 ok?

收收皮先啦 晚晚嘈撚到仆街

晚晚唱到鬼叫咁 阻住我訓覺

但由於他們未有申請娛樂場所牌照
肯定成世未交過稅 最多比陀地

可有可無

嘈撚到閪咁 幾時死

轉行啦

同佢老母同鄉會攤手板囉，唔係投左好多票比佢地咩

仲有屯門公園娜娜

無牌做咗咁耐冇捉仲想點

=====================

豁免檢疫 + 尼泊爾病毒株流入社區

人唔笑連狗都吠

人哋有交稅，不過交晒俾阿公啫⋯⋯

依家無生意咪搵返阿公攞囉，問政府做乜鳩？

落廟街搵女人～

賺得多錢果陣時又唔出聲？

呢班係歌廳唱粵劇 本土嘢黎
同大陸落黎企街嗰班娜娜大媽之流唔同

蝗蟲 廢老 臭雞 露宿者 道友嘅聚集地
成個廟街加埋附近都應該執柒咗佢
最值得留嘅停車場就反而拆鳩咗佢

隔離嗰班占卜嘅又係on9
仲要勁多後生排哂隊
要轉運去性交轉運啦

隔離天后廟個公園
日頭就一堆廢老係到賭錢
夜晚就吸毒
公園出面賣性玩具嗰啲小販檔又係阻街
同廟街一樣都係賣呃鳩遊客嘅淘寶貨

講返唱歌嗰班咪又係臭雞廢老
晚晚嘈撚住哂隔幾條街都聽到

以前仲要咁多遊客跟本就係到影衰香港

好波 以前日撚日晏晝嘈到深夜 最好禁埋佢

同班兒登仔講多都晒氣

咁老豆老母、阿哥細佬、條仔條女都係歌手啦

好啊，退稅

其實抵死
唱咁多歌
就係唔唱創意台啲歌

報返咁多年嘅稅先啦

藍絲內循環

MPF都可能唔駛供。

😦

連牌都冇拎就含撚啦on99

係咪愛國愛港先
係就靜少少 咪令祖國丟人現眼啦

吓 無生意唔去屌娜娜
無生意問市民羅血汗錢？
唱歌必須架文化娛樂事業？
一班臭雞嘈到仆街九唔搭八

咪衝動
嗰度全部都係白粉佬賊乞兒………

唔係話！！！師奶叫佢唱一首三百蚊？？？
我去五星餐廳都唔駛喎

好多行業從業員員都係O收入，你班友有冇出過嚟向政府把關不力問責？

無錢走去租5萬蚊個月